%BEGIN COPYPASTE EL INFORME DEL INFO
\documentclass[10pt, a4paper,english,spanish]{article}
\usepackage{subfig}

\parindent=20pt
\parskip=8pt
\usepackage[width=15.5cm, left=3cm, top=2.5cm, height= 24.5cm]{geometry}

% \usepackage{ccfonts,eulervm} 
% \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[activeacute, spanish,english]{babel}
\usepackage{cancel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{algorithm}
%\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{caratula}
\usepackage{url}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{ulem}
\usepackage{dashrule}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}


\floatname{algorithm}{Algoritmo}

\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolario}

\newcommand{\Var}{\textbf{var }}
\newcommand{\True}{\textbf{true }}
\newcommand{\False}{\textbf{false }}
\newcommand{\Break}{\textbf{break }}
\newcommand{\Continue}{\textbf{continue }}
\newcommand{\Param}{\textbf{param }}




% \parindent 0em
%\algrenewcommand{\algorithmiccomment}[1]{//\textit{#1} }

\renewcommand{\emph}[1]{\textit{#1}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{fancy}
\addtolength{\headheight}{1pt}
\lhead{IS2 - TP1}
\rhead{Grupo 8}
\cfoot{\thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\hblacksquare}{\hfill \blacksquare}
%FIN COPYPASTE EL INFORME DEL INFO
\begin{document}

\materia{Ingenier\'ia del Software 2}
\submateria{Segundo Cuatrim\'estre de 2013}
\titulo{Trabajo Pr\'actico 1}
\subtitulo{User Stories - Tutor: Nicol\'as Rinaldi}
\grupo{Grupo 8}
\integrante{Juli\'an Sackmann}{540/09}{jsackmann@gmail.com}
\integrante{Juan Pablo Darago}{272/10}{jpdarago@gmail.com}
\integrante{Vanesa Stricker}{159/09}{vanesastricker@gmail.com}
\integrante{Mat\'ias Barbeito}{179/08}{matiasbarbeito@gmail.com}

\maketitle
\pagebreak

\tableofcontents
\pagebreak

\section{User stories}

\subsection{Sobre la herramienta}

Para el armado del Product y Sprint Backlogs utizamos la herramienta Agilefant,
accesible mediante la URL \url{http://agilefant.monits.com}. Se
dispone de un usuario para el tutor, el cual tiene los siguientes datos de acceso.

\begin{itemize}
	\item Nombre de usuario: nrinaldi
	\item Contrase\~na: monits
\end{itemize}

\subsection{Product backlog}

Incluimos a continuaci\'on las \textit{user stories} con su valor, \textit{story points} (que usamos
como medida de su dificultad), criterio de aceptaci\'on y tareas asociadas. Estas son las 
correspondientes al \textit{product backlog}.

\include{UserStories}

\subsection{Sprint backlog}

A continuaci\'on detallamos las \textit{user stories} que incluimos en el actual \textit{sprint}. Las
mismas son:

\begin{itemize}
	\item 3) Como atleta quiero que la aplicación siga mi fase dentro del plan para que me avise si lo estoy siguiendo o tengo que modificar mi marcha.
	\item 13) Como corredor quiero poder ver la velocidad promedio y la duración de cada fase de un entrenamiento para saber el criterio con el que la aplicación mide mi performance corriendo.
	\item 14) Como atleta quiero poder ver mi posición en el mapa en tiempo real.
	\item 16) Como corredor quiero poder inicializar el seguimiento de un entrenamiento de los que me dio la aplicación y que están dentro del plazo para poder empezar a correr bajo el plan obtenido.	
\end{itemize}

y a continuaci\'on incluimos el detalles de las tareas involucradas y la dificultad asociada a cada una.

\begin{itemize}
	\itemsep 0em
	\item Investigar cómo reproducir una canción en cada formato estándar (mp3,wav, etc).
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 5}
	\item Investigar cómo guardar canciones en el teléfono y como volver a leerlas de almacenamiento permanente.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 8}
	\item Codificar la lógica para que según el tipo de alerta se elija un sonido a reproducir (potencialmente leyendo de almacenamiento el mismo) y se lo reproduzca. 
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 5 - Horas: 8}
	\item Codificar la lógica para que si la velocidad no esta en el rango, se envíe una alerta y se muestre en pantalla la diferencia y según ese rang, cuan ``grave'' es la alerta. 
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 8}
	\item Testear para los 3 tipos de condiciones de marcha válida e inválida.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 2 - Horas: 5}
	\item Investigar cómo mostrar datos numéricos de velocidad y duración por la interfaz del celular, y como actualizar la vista cuando estos cambian.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 2}
	\item Investigar un algoritmo para lograr calcular la velocidad promedio a medida que llegan los datos.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 2 - Horas: 2}
	\item Testear que el promedio calculado es correcto incluso considerando actualizaciones de velocidad y tiempo poco frecuentes 
		(por ejemplo en un modo de batería bajo).
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 5 - Horas: 3}
	\item Crear una vista para mostrar los datos.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 2}
	\item Implementar la lógica para calcular los datos de velocidad promedio.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 5 - Horas: 2}
	\item  Investigar como obtener el tiempo actual del celular.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 1}
	\item Implementar la lógica para obtener la posición actual del teléfono.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 8 - Horas: 2}
	\item Incorporar el uso de mapas de otras fuentes dentro de la aplicación
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas 1}
	\item Agregar una vista con un mapa en la pantalla.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 5 - Horas: 1}
	\item Implementar lógica para centrar ese mapa en una posición indicada.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 1}
	\item Investigar qué pasa cuando se pasa la aplicación al \textit{background} y cuando vuelve, 
			implementar la lógica que mantenga actualizando a la aplicación incluso en background.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 2}
	\item Testear que efectivamente la posición se actualice al desplazar el teléfono.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 2 - Horas: 2}
	\item Testear que el mapa se centre correctamente.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 2 - Horas: 1}
	\item Implementar la lógica para dibujar un recorrido en el mapa dados los puntos y un \textit{timestamp} para cada uno.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 5 - Horas: 5}
	\item Implementar una vista de seguimientos filtrados por plazo	
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 3}
	\item Implementar que la selecci\'on del entrenamiento inicie la aplicación de seguimiento para el mismo.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 5 - Horas: 5}
	\item Implementar que se pueda detener un plan de entrenamiento en cualquier momento del mismo.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 3 - Horas: 3}
	\item Investigar maneras de ordenar la lista según relevancia de entrenamientos.
	\item[] \hfill \textit{Dificultad: 2 - Horas 5}
\end{itemize}

\subsection{Justificación del Sprint Backlog}

Decidimos utilizar este Sprint Backlog puesto que consideramos que realizamos el trabajo requerido por el trabajo práctico, al mismo tiempo que estamos dando valor al usuario. En total, con los estimativos de horas realizados, tenemos 121 horas y 30 minutos,  que considerando los 45 días para el trabajo práctico nos deja y descontando fines de semana nos deja entonces un total de aproximadamente  por día para cada uno. Puesto que los cuatro miembros del grupo trabajan (sea en la industria o en la facultad como ayudantes) y cursan, nos pareció un buen estimativo para una cantidad razonable de trabajo. Esto por supuesto no considera la época de parciales, donde no nos fue posible seguir trabajando en el proyecto debido a compromisos de materias.

\section{Detalle de diseño}



\subsection{Diagrama de clases}

\subsubsection{Consideraciones Generales}
La figura \ref{diag_diseno} detalla el diagrama de clases realizado para el diseño orientado a objetos de la aplicación. El mismo fue realizado utilizado la semántica para un lenguaje dinámico e incluye tanto las clases correspondientes al modelo de negocios como las correspondientes a los controladores de las vistas del modelo \texttt{MVC}. Es necesario aclarar que éstas últimas no están completamente especificadas en el diagrama puesto que no nos pareció relevante para el trabajo práctico. Están por una cuestión de claridad de las distintas pantallas y cómo éstas, mediante los controladores, utilizan los objetos del modelo de negocios para lograr el objetivo de la aplicación. En el diagrama los controladores se muestran relacionados con aristas no dirigidas y sin aridad. Estas asociaciones representan ``saltos'' entre vistas y relaciones entre controladores, no la canónica relación de conocimiento que denotan las uniones en los diagramas de clases UML. Esto es porque en iOS esta relación de conocimiento entre controladores se implementa a través del \emph{NavigationController}. Incluirlo en el diseño no sólo acoplaría mucho el diseño a una plataforma particular, sino que elevaría su complejidad notablemente. Creemos que esta pequeña licencia en la semántica de UML nos permite expresar lo que deseamos (la relación entre los controladores del modelo \texttt{MVC}) manteniendo al diseño independiente de plataforma y acotada su complejidad.

Similarmente, no incluimos las clases correspondientes a las vistas propiamente dichas porque nos pareció que no aportaba en lo más mínimo a la claridad del diseño. Lo mismo aplica para la reproducción de sonido y la visualización en el mapa. 

Del mismo modo, tampoco incluimos clases tales como 
\begin{itemize}
	\item unReal
	\item unEntero
	\item unBoolean
	\item unaFecha
\end{itemize}
porque los consideramos partes de la implementación de \texttt{Cocoa/Objective C} utilizados para la demo en iPhone y que son parte de cualquier librería standard.


\subsubsection{Clase \texttt{ServicioDeEstado}}
El objeto \texttt{ServicioDeEstado} tiene como principal función la de informar a los distintos componentes del programa el estado actual del teléfono en movimiento. A intervalos de tiempo regulares, configurados en última instancia por el consumo seleccionado de la batería, un objeto \texttt{ServicioDeEstado} le manda a todos los objetos a los que se hayan suscripto a él un paquete de actualización que incluye la velocidad a la que se está moviendo el dispositivo y su posición actual.

Esto corresponde al patrón \texttt{observer}. El propósito de esta decisión de diseño es que identificamos dos responsabilidades que no deseábamos acoplar: la obtención de una secuencia regular de mediciones y la utilización de dichas mediciones para diversos propósitos. En particular identificamos que dichas mediciones podían ser usadas para varios objetivos, tales como:
\begin{itemize}
	\item Mostrar en tiempo real en el mapa la posición actual.
	\item Obtener estadísticas sobre el entrenamiento.
	\item Mostrar la velocidad actual de desplazamiento.
	\item Determinar el pasaje de fases dentro de un entrenamiento.
	\item Mostrar la velocidad a la que debería desplazarse el corredor para lograr la distancia implícita pautada en la fase.
\end{itemize}
Dado que esto corresponde con el patrón observer, decidimos utilizarlo para resolver el problema \cite{Gamma}.

Se pueden observar ejemplos de uso de el \texttt{ServicioDeEstados} en los diagramas de secuencia \ref{diag_seq_crearServicioDeEstado} y \ref{diag_seq_actualizacionSeguimiento}. 

\subsubsection{Clase \texttt{Seguimiento}}
Un objeto \texttt{Seguimineto} tiene como funcionalidad principal la de mantener el estado de la fase actual del entrenamiento en curso. Para eso se apoya en otro objeto, el \texttt{IteradorEntrenamiento} que, como su nombre lo indica, es un iterador de un objeto \texttt{Entrenamiento}, que mantiene cuál es la fase actual. 

El patrón correspondiente a esto es el \texttt{iterator} (\cite{Gamma}). Decdimos utilizarlo puesto que consideramos que no es necesario que el seguimiento conozca al entrenamiento de forma total, sino que simplemente pueda iterar sus fases como corresponda. Esto reduce el acoplamiento entre el \texttt{Seguimiento} y el \texttt{Entrenamiento}, disminuyendo el impacto de futuras modificaciones a alguna de las antedichas clases.

El \texttt{Seguimiento} encapsula, por ejemplo, el cálculo de velocidad tentativa y además se ocupa de realizar las notificaciones auditivas funcionales a informar al corredor los cambios de velocidad necesarios y el cambio de fase dentro de un entrenamiento.

\subsubsection{Clase \texttt{Configurador}}
El \texttt{Configurador} encapsula la funcionalidad de modificar el comportamiento de la aplicación ante distintas configuraciones de nivel de batería. Al encapsular esta idea, se hace necesario que pueda influir sobre los objetos que realizan mediciones, para personalizar un \emph{trade-off} entre precisión y consumo. 

Para lograr esto, se utilizó el patrón \texttt{Factory} (\cite{Gamma}) para generar distintos objetos \texttt{Posicionador}, \texttt{Timer}, \texttt{Notificador} y \texttt{MedidorDeVelocidad}. Nuestro adaptación de este patrón al problema particular del TP fue realizar tres subclases de configurador, una para cada tipo de batería. Esto provee extensibilidad, ya que si se quisiera agregar otra configuración de batería, sólo sería necesario crear una nueva clase que implemente la interfaz definida por \texttt{Configurador}. 

Entendemos que esto no es la mejor forma de resolverlo, ya que dificulta el cambio dinámico de estado de batería, puesto que hay que destruir el configurador y crearlo de nuevo. Podría mejorarse implementando un patrón \texttt{Decorator} (sea recursivo o iterando sobre una lista de métodos a aplicar). Sin embargo, dado que el usuario no puede cambiar la configuración de la batería mientras corre y que sea de la forma actual o con \texttt{Decorator} hay que destruir y crear un nuevo \texttt{Posicionador}, \texttt{Timer}, etc. decidimos dejarlo con el diseño actual, que es mucho más sencillo y, por ende, fácil de entender.

\subsubsection{Estadísticas}
La representación de las estadísticas en el diseño presentado tiene una complejidad no menor en pos de proveer extensibilidad y usabilidad. 

En primer lugar se define una interfaz \texttt{Estadistica} que define que toda estadística debe implementar un método que reporte su valor. Además, las clase \texttt{Estadistica} hereda de \texttt{SuscriptorDeSerticioDeEstado}. Esto implica que todas las estadísticas deben implementar el método \emph{actualizar (unEstado)} para poder suscribirse a las notificaciones del \texttt{ServicioDeEstados} y actualizarse pertinentemente (consideramos que es responsabilidad de cada estadística saber cómo actualizarse cuando le llega un nuevo paquete de \texttt{Estado}). 

Por ejemplo, la estadística de velocidad máxima reporta como resultado final el máximo de las velocidades a las que se desplazó el corredor y su actualización cuando llega un nuevo paquete de \texttt{Estado} compara la nueva velocidad con la almacenada y se queda con la mayor. 

La interfaz \texttt{Estadística} hereda dos subclases: \texttt{EstadisticaGeneral} y \texttt{EstadisticaDeEntrenamiento}, que, como sus nombres los indican, representan las estadísticas generales y las asociadas a un entrenamiento particular respectivamente. El motivo de esta separación es que podría haber estadísticas que no tengan sentido considerarlas para un entrenamiento particular (por ejemplo, si en el futuro se implementara almacenar información climática y nutricional a los entrenamientos, uno podría querer una estadística del tipo: ``Velocidad promedio los martes lluviosos en los que entrené después de haber comido pastaflora''). No pondemos estadísticas para las fases porque nos pareció que en este punto no tenemos suficiente conocimiento del dominio como para determinar si las estadísticas por fase eran relevantes.

Para agregar un nuevo tipo de estadística, sólo es necesario determinar su tipo (general o de entrenamiento) y crear una nueva clase que implemente los métodos \emph{actualizar(unEstado)} y \emph{resultado() : unReal}.

Para mostrar las estadísticas se implementa la clase \texttt{EstadisticaMostrable}, que se construye con un objeto de la clase \texttt{Estadistica} y un nombre y tiene como único método ``mostrar()'', que devuelve un objeto apto para imprimir por pantalla en la plataforma que se esté implementando el modelo (en nuestro caso actual, un NSString). Se consideró hacer más extensible este diseño modificando la forma en la que se muestra una estadística utilizando un patrón \texttt{visitor}. Esto permitiría mucha más flexibilidad a la hora de mostrar o exportar una estadística. Esta idea no fue descartada por completo, pero la consideramos demasiado compleja para la primer iteración del \texttt{Scrum}. Es uno de los cambios a realizar en siguientes iteraciones.

\subsubsection{Fases, Entrenamiento, Planes y Planificador}
Para abstraer la lógica de planes del resto del sistema, decidimos utilizar una interfaz que denominamos \texttt{Planificador} que se ocupa de devolver un \texttt{Plan}. Un \texttt{Plan} consiste en una secuencia de \texttt{Entrenamientos} y un plazo que es el que le determina su validez (por ejemplo, cuando ya no logramos el objetivo en el plazo planteado, no tiene sentido mantener este plan en la lista de los realizables para el usuario). Cada \texttt{Entrenamiento} consiste en una serie de \texttt{Fases}. Cada \texttt{Fase} contiene una velocidad mínima y máxima que forman el rango aceptable para correr, y una duración. De esta manera, no tenemos acoplamiento entre la lógica que produce un plan y el resto del sistema, porque solo se conocen en \texttt{Plan} que es algo desconectado de la lógica de negocio que lo trajo al mundo.

Dado que desconocemos del dominio lo suficiente como para poder realizar una implementación fidedigna de acuerdo a parámetros médicos y deportivos, decidimos tratar de proveer un dise\~no extensible pero dentro de las limitaciones indicadas en el trabajo práctico. Para ello incluimos en el dise\~no un planificador básico.

El \texttt{Planificador Básico} emplea los datos indicados en el trabajo práctico para obtener el plan: Las características de la persona (peso y altura), un objetivo(que consiste en indicar cuantos kilómetros se desea correr, y opcionalmente en cuanto tiempo desea poder correrlo), su disponibilidad (en horas por semana), un plazo estipulado (como una fecha límite) y su estado actual (cuantos kilómetros fue lo máximo que corrió y en cuanto tiempo lo hizo).

Decidimos restringirnos a este diseño puesto que no nos pareció que tuviéramos el suficiente conocimiento como para realizar más detalles, y no tomamos una postura de pensar más en extensibilidad puesto que el trabajo práctico no indica que pueda haber cambios en este área.

Algunos de estos factores nos pareció pertinente incluirlos como parte de un \texttt{PerfilCorredor} y tomarlo como parte del \texttt{Corredor} (que además de esto incluye todos sus planes). Los demás factores son específicos a cuando se crea un plan, por lo tanto son conocidos y creados por el \texttt{NuevoPlanControlador} que es el que toma estos datos al preguntarle al usuario cuando este desea crear un nuevo plan.

El objetivo puede o no tener un tiempo asignado de corrida. Para esto, delegamos esta responsabilidad en un objeto \texttt{TiempoParaDistancia}. Las subclases de este implementan distinto comportamiento. Dado el conocimiento que tenemos del dominio, decidimos que lo que nos interesaba de este valor es compararlo con otro, para saber si es menor o igual que otro. En este caso, un limite sin restricciones es mayor a cualquiera y nunca es menor a otro. De esta manera se puede implementar cualquier tipo de algoritmo en el que sea necesario utilizar rangos de tiempos (sea cual sea).

\subsection{Diagramas de secuencia}

\input{diagramasDeSecuencia.tex}

\end{document}
