\begin{longtable}[c]{@{}lcl@{}}
\hline\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[b]{0.28\columnwidth}\raggedright
Caso de uso
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{0.62\columnwidth}\centering
Tarea
\end{minipage} & \begin{minipage}[b]{0.10\columnwidth}\raggedright
Horas
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\hline\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}\raggedright
Logueando al usuario en el dispositivo
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.62\columnwidth}\centering
* Investigar la arquitectura de login en Open Social. * Validar con los
\emph{stakeholders} que redes sociales se desea soportar. * Validar con
los \emph{stakeholders} que tipo de sistemas de entrada deben soportar
los dispositivos. * Implementar capa de abstracción para interactuar con
los dispositivos a soportar y determinar sus características. *
Implementar sistema de \emph{login} para cada dispositivo a soportar. *
Diseñar e implementar mecanismos de logueo externos para soportar
dispositivos sin interfaz de entrada. * Implementar capa de interacción
con redes sociales a soportar para permitir el registro. * Diseñar
módulos de interfaz con el dispositivo. * Documentar las interfaces
esperadas de los dispositivos. * Testeo y \emph{debugging} de las
implementaciones particulares y de la interfaz general. * Separar los
tipos de usuarios entre corredores, entrenadores y comentadores.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.10\columnwidth}\raggedright
8h 4h
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}\raggedright
Mostrando datos y notificaciones
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.62\columnwidth}\centering
* Validar con los \emph{stakeholders} que tipos de sistemas de aviso de
información han de soportar los dispositivos. * Implementar una capa de
detección y abstracción de características de notificación al usuario
para los dispositivos. * Determinar que tipo de datos notificar al
usuario sin que este los demande. * Implementar una interfaz para
soportar distintos tipos de datos a notificar. * Implementar para cada
dispositivo la metodología de envio de notificaciones que se ajuste a
sus capacidades técnicas. * Documentar las interfaces esperadas de los
dispositivos. * Testeo y \emph{debugging} de las implementaciones
particulares y de la interfaz general.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.10\columnwidth}\raggedright
4h
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}\raggedright
Compartiendo datos de tiempo real de un entrenamiento
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.62\columnwidth}\centering
* Investigar como compartir datos bajo Open Social * Implementar capa de
\emph{social sharing} de datos. * Implementar sistema de \emph{social
sharing} para cada red social a dar soporte en esta instancia. *
Integrar sistema de \emph{login} a este módulo. * Validar políticas de
privacidad de datos con \emph{stakeholders} * Testeo y \emph{debugging}
del módulo.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.10\columnwidth}\raggedright
8h 16h 16h
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}\raggedright
Obteniendo posición propia y de amigos en el dispositivo empleado.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.62\columnwidth}\centering
* Validar con los \emph{stakeholders} que tipo de geolocalización se se
desea soportar. * Implementación de módulo de abstracción de
posibilidades de geolocalización para cada dispositivo. * Implementación
de obtención de datos de geolocalización. * Implementación de sistema de
notificación de geolocalización. * Integración con el módulo de
\emph{social sharing}. * Testeo y \emph{debugging} del módulo.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.10\columnwidth}\raggedright
4h
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}\raggedright
Tomando datos de estado físico del corredor.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.62\columnwidth}\centering
* Validar que tipos de dispositivos médicos se van a soportar. * Validar
que tipos de datos médicos se van a obtener. * Implementar el módulo de
detección de capacidades de medición para datos biomédicos * Implementar
módulo de medición para los dispositivos médicos. * Documentación de las
interfaces esperadas. * Testeo y \emph{debugging} de la implementación.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.10\columnwidth}\raggedright
4h 4h 32h
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\begin{minipage}[t]{0.28\columnwidth}\raggedright
Enviando datos a procesar a la nube local.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.62\columnwidth}\centering
* Investigar la plataforma Open Stack. * Conseguir especificación
técnica del hardware de la nube local. * Implementar adaptador para
llegada de datos a la nube de Secretaría. * Conseguir especificación
técnica del software de procesamiento de datos de la Secretaría. *
Implementar módulo de envío de datos a la Secretaría. * Documentar la
interfaz con el sistema. * Testeo y \emph{debugging} de la
implementación.
\end{minipage} & \begin{minipage}[t]{0.10\columnwidth}\raggedright
4h 4h 8h
\end{minipage}
\\\noalign{\medskip}
\hline
\end{longtable}

En total tenemos entonces 460 horas, lo que nos da un poco de
\textbf{slack} en la iteración considerando la posibilidad de que surga
un evento inesperado o nuestras estimaciones sean incorrectas.
